英相梅伊拒下台 搵英女皇出頭籌組政府

（中央社倫敦9日綜合外電報導）發言人表示，英國首相梅伊（Theresa May）今天中午將晉見女王伊麗莎白二世（Queen Elizabeth II），尋求批准籌組新政府。

梅伊將以保守黨黨魁身分於中午12時30分（格林威治時間11時30分）前往白金漢宮。保守黨在8日舉行的國會大選中喪失過半優勢，但仍為贏得最多席次政黨。

昨天的大選無任何政黨取得過半席次，在提前大選中受挫的梅伊釋出繼續奮戰訊息。獲得北愛民主聯盟黨（Democratic Unionist Party）的支持，將可讓梅伊領導的保守黨達到國會過半所需的326席。

天空新聞網（Sky News）今天報導，在國會大選無明確贏家後，北愛民主聯盟黨將會支持首相梅伊的執政保守黨組成新政府。

目前仍有2席未開出，保守黨已取得317席，北愛民主聯盟黨贏得10席。1060609

今次真係渠

咩叫搵英女王出頭
台灣報紙唔識野亂咁講

係樓主條on9仔 鳩作

On9...
傳統上係要請示英女皇
唔撚係搵英女皇出頭

事頭婆就事頭婆啦

英乜鬼野女皇啫

咁都單恐襲又退歐都有317席仲想點？ 咩叫拒落台

梅伊與小黨達成協議 晉見女王求組聯合政府

〔即時新聞／綜合報導〕英國保守黨在剛結束的大選中失去下議院過半席次優勢，不過身兼保守黨黨魁的英國首相梅伊（Theresa May）已與握有10席的小黨民主聯盟黨（DUP）達成協議，將組成聯合政府，梅伊將繼續領導英國進行後續脫歐談判。

保守黨贏唔到過半席，即在野黨夾埋可夠議席執政
所以要尋求英女皇批准同小黨聯合執政

批咩准
英女皇不嬲冇權 亦唔會理

文翠珊唔係英國官方譯名嚟咩

通知英女王咋 英王撚有權決定呀

係

垃圾台灣記者梅乜春嘢伊

事頭婆有任命權 ，不過佢唔任命既政治後果更大

得港澳先會用 文翠珊

唔好成日大驚少怪啦

咁傳統上係要英女皇批準，去到就要話得架啦
咁唔通寫，需知英女皇並沒寶權，但因傳統關係，首相文翠珊仍要晉見女皇？

以為去左平行時空 出左個梅伊

衝出黎柒
事實上係要英女皇同意先生效
知唔知咩叫君主立憲？咩叫Royal Prerogative?
只不過by convention英女皇一定要同意啫
理論上事頭婆係可以拒絕架

啱啱相反, 事頭婆係有嗮所有權, 佢先係君主, 首相只係代理人
只係佢下放嗮俾上下議院, 佢唔同意會有憲制危機
就好似passport有皇冠咁, 要佢授權先用得

台灣d記者真係好7

on9 英女王可以say no咩
你搞清楚君主立憲只係一個橡皮圖章未呀
女王say no你成個溫莎家族可以執包袱走呀

你講果d叫Convention
我已經提左
所以我都話左只係理論上有權咁做
真係做左就會變憲制危機

但無人可以否認呢個「權」仲係英女王手上
只係有其他野限制左佢唔可以亂用啫

實際上英王唔可以逆民意 即使佢有權又如何？
所以用通知女王籌組聯合政府呢個term係無錯

用通知一詞對皇室有欠尊重

事實上constituiton上首相任命係要英女皇同意
呢樣絕對唔係「通知」咁簡單
如果你覺得「否決權被限制」等於「無否決權」
咁只係代表你唔了解British Constitution

直頭係完全唔了解英國憲法係點運作

我諗今次事頭婆唔準都無乜人反對

選舉爭持不下就係要女皇出面一鎚定音.

過幾年後唔排除會係咁.

梅伊…（睇subject以為梅媽 ）

樓上班人係咪大陸黎
全世界係得支那先至會不停強調自己有權

係人都知女皇有權但係無得用亦唔可能會用
亦即係有等於無

你估好似梁振英咁？鐘意否決發牌就否決發牌？
好似支那咁不停咁強調自己對香港有管治權？

本身香港人都以為特首同英國一樣玩象徵式任命
中共陰啲陰啲就講成實質任命權

梅佢老母

正如HOL 同HOcommon既關係

HOL唔係民選，但都試過ban9 HOC既bill

所以英女皇既Royal Consent既意義唔係咁簡單

話係橡皮圖章既人先至係真正既衝出黎7

一鎚定音依四個字真係好撚核突

啲大陸喱識鬼香港同英國啲優質傳統咩

真係衝出嚟柒
英國人大家都知個遊戲規則，點會事事講出面

事實上上次大選先討論過史上第一次Hung Parliament下英女皇既首相任命權應該點用convention regulate

人地呢d balance of power港豬識條春咩
咪又係好似支那咁乜都差不多就好
Limited by Convention都可以講成同merely be informed 係一樣

光之練金術師條死五毛

所以話「通知」英女皇就得果條友咪柒囉

同意
英國禮儀上好尊重女皇，所以個過程係向女皇提建議，請求佢批准(無論女皇係咪一定要應承，總之首相係向女皇請求批准)

英國佬果套，支拿人明條鐵咩

女皇好小心，免得過都唔好搞佢，點同支那成日話自己有權

首相同女皇個對答內容一定唔係通知囉，英國人都唔會認為果個動作叫通知

咁你又知唔知英國唔係行三權分立？
用中共同英皇比較已經on9

世襲既好處好多

都係
正如你所講，就算講都唔會講到咁出面
上次英女皇比報紙爆話佢私底下講過反對EU
都比人嘈到拆天

諗住屌柒樓主 點知大家仲快

英國唔係生三權分立係乜野

支那主導？

二權分立
Monarchy 同 Parliament
Bagehot既Fusion of power你都唔識

讀多幾年書先學人論政喇死柒頭

唔識唔好鳩噏
議會制國家邊會喺三權分立
攞到議會（立權權）半數嘅黨就會同時得到行政權，所以英國只會係行政立法合一

總統制國家先會講三權分立，因爲國會同總統分開選，台灣2000年時，總統係民進黨陳水扁，但國會多數黨係國民黨

而香港就係匯聚兩個制唔好既野於一身